陳茂波宣佈派4,000元 料280萬人受惠

【直播】陳茂波宣佈派4,000元 料280萬人受惠

即時要聞 2018-03-23 11:08:48 HKT

【更新：新增內容】

財政司司長陳茂波公佈預算案補漏拾遺措施，向毋須繳交薪俸稅、或交稅金額不多於4,000元的市民派發4,000元現金，但申領的市民必須於今年12月31日或之前已年滿18歲、通常居港、無持有任何物業、無申領綜援或長生津等援助金，並須作出聲明。

至於交稅少於4,000元的低薪族，或持有自住物業但須繳付差餉少於4,000元的市民，均可憑單據申請退還差額。陳預料新措施約有280萬人可受惠，涉及公帑若110萬元，計劃將交由在職家庭津貼辦事處負責處理。
<蘋果>

派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億
派錢比280萬人都係110億，一個創科局已經500億

4000 當人係乞丐

陳預料新措施約有280萬人可受惠，涉及公帑若110萬元

計

咩事姐你

孜派得少，又麻煩

新移民有冇份 ?

今年18歲計

繼續屌 到時又多幾千

1000都得

有拎grant loan好似無

請問一下, 我下星期有物業成交, 係咪都冇4000?

留學生有無得拎🤔

有

on9
上次都唔撚係計一年

有免費DSE重想點？

新移民未住滿7年有無得派

想問點拎幾時派

租樓出去打左厘印計唔計

大學生唔係學生？

交幾百蚊稅有冇?

之前人人6000
宜家得部份人4000
仲未計通脹
當人乞衣

應該無

呢條垃圾

派？我當退稅咋，派

居大陸新移民

屋企印傭有無得派？

通常居港

有 4千-交稅額 ＝派既錢

夠18歲咪有囉

交稅金額不多於4,000元
簡單啲黎講即係月入幾多先有?

早撚d死

正撚樣，真係唔派好過派

搞咁多麻煩野

唔x無9用

廢青終於有金執

Ching 喺連登發表過咁多偉論，開足工都唔夠萬五？

咪聽佢同成班政狗鳩吹大龍鳳啦！！！

一句到尾，狗政底賺大錢只因地價，一年365日，圍起不過10零蚊日乍乞兒！！！

你諗返過去一年淨係食飯都因為地價帶動俾多唔止$4000啦！！！

相比$500億同用公司報頭200萬稅慳十幾萬（咪又係旨在益班蝗！！)，港豬肯醒未？？？

涉及公帑若110萬元

想問有拎書津有冇得拎

同問

無

又一大堆支那狗趕住落黎攞錢

我都想問，一層出租有名

羊毛出自羊身上。開心吧

在 下 列 情 況 下 ， 任 何 人 均 不 會 被 視 為 通 常 居 住 在 香 港 ：

該 人 在 香 港 的 任 何 時 間 內 ：
以 非 法 方 式 入 境 ， 其 後 不 論 是 否 得 到 入 境 事 務 處 處 長 授 權 而 留 在 香 港 ； 或
在 違 反 任 何 逗 留 條 件 的 情 況 下 留 在 香 港 ； 或
以 難 民 身 份 留 在 香 港 ， 或 被 羈 留 在 香 港 以 等 候 甄 別 難 民 身 份 或 遣 離 香 港 ； 或
在 政 府 輸 入 僱 員 計 劃 下 受 僱 為 外 來 合 約 工 人 而 留 在 香 港 ； 或
受 僱 為 外 來 家 庭 傭 工 （ 指 來 自 香 港 以 外 地 方 者 ） 而 留 在 香 港 ； 或
以 《 領 事 關 係 條 例 》 所 指 的 領 館 人 員 身 份 留 在 香 港 ； 或
以 香 港 駐 軍 成 員 身 份 留 在 香 港 ； 或
以 訂 明 的 中 央 人 民 政 府 旅 行 證 件 持 有 人 身 份 留 在 香 港 ；

又搞多個派錢機構，浪費公帑

通常居港個定義係咩

唔理咁多，下年飛返香港拎
機票都唔止4000

【領取4,000元條件】
●2018年12月31日前年滿18歲
●無交稅
●無持有物業
●通常居港
●無領取綜援或其他援助金
●須作出聲明

【領取退還差額條件】
●繳交薪俸稅少於4,000元
●持有差餉少於4,000元的自住物業

廢青有冇得拎

好多自己友

其他援助金係指「生果金、長津、殘津或低津」

暑假翻香港 啱啱好

香港人去外國讀書，咁應該有得拎

唔係永久居民都有？

任 何 人 如 果 是 合 法 、 自 願 和 以 定 居 為 目 的 而 在 香 港 居 住 （ 例 如 讀 書 、 工 作 或 居 留 等 ） ， 不 論 時 間 長 短 ， 他 / 她 會 被 視 為 通 常 居 住 在 香 港 。 如 果 他 / 她 只 是 暫 時 不 在 香 港 ， 仍 會 被 視 為 是 通 常 居 住 在 香 港 。

關 於 一 名 人 士 是 否 已 不 再 通 常 居 住 在 香 港 的 問 題 ， 須 視 乎 其 個 人 情 況 及 其 不 在 香 港 的 情 況 ， 包 括

不 在 香 港 的 原 因 、 期 間 及 次 數 ；
是 否 在 香 港 有 慣 常 住 所 ；
是 否 受 僱 於 以 香 港 為 基 地 的 公 司 ； 及
其 主 要 家 庭 成 員 （ 配 偶 及 未 成 年 子 女 ） 的 所 在 地 。
然 而 ， 在 下 列 情 況 下 ， 任 何 人 均 不 會 被 視 為 通 常 居 住 在 香 港 ：

該 人 在 香 港 的 任 何 時 間 內 ：
以 非 法 方 式 入 境 ， 其 後 不 論 是 否 得 到 入 境 事 務 處 處 長 授 權 而 留 在 香 港 ； 或
在 違 反 任 何 逗 留 條 件 的 情 況 下 留 在 香 港 ； 或
以 難 民 身 份 留 在 香 港 ， 或 被 羈 留 在 香 港 以 等 候 甄 別 難 民 身 份 或 遣 離 香 港 ； 或
在 政 府 輸 入 僱 員 計 劃 下 受 僱 為 外 來 合 約 工 人 而 留 在 香 港 ； 或
受 僱 為 外 來 家 庭 傭 工 （ 指 來 自 香 港 以 外 地 方 者 ） 而 留 在 香 港 ； 或
以 《 領 事 關 係 條 例 》 所 指 的 領 館 人 員 身 份 留 在 香 港 ； 或
以 香 港 駐 軍 成 員 身 份 留 在 香 港 ； 或
以 訂 明 的 中 央 人 民 政 府 旅 行 證 件 持 有 人 身 份 留 在 香 港 ；
在 任 何 期 間 ， 依 據 法 院 判 處 或 命 令 被 監 禁 或 羈 留 。

睇樓上啲留言令我諗返起早排啲露宿者批評露宿者中心啲飯係狗飯果單野

無交稅有得拎 咩道理

Grant 係撚援助金

咁之前嗰二千係點

我覺得行政費仲貴過呢百幾億

無錯,不過domestic helper無

屋企層樓有自己名係咪會無

綜援狗一年都拎3~5萬, $4000當我係狗?

連登仔個個月入50K，冇份喇

因佢地已出三糧

援助金即係咩

感激
咁睇嚟有望了

老綜

而家下政府啲思維真係好撚有趣

唔派比00後班食塞米可以慳一大筆 但佢派埋

獲發4000港元津貼的合資格條件如下：
-今年12月31日前年滿18歲或以上
-通常居港
-無物業
-退稅少於$4000
-無交薪俸稅
-無領綜援、生果金、長津、殘津或低津
-持物業但無需交稅、差餉寬免若不足$4000可補差額
-財政預算案中獲「三糧」的社會保障人士，若不足$4000可補差額

傳媒D思維仲有趣。

交撚左3000蚊稅，扣返派得1000？

交左$1000税姐係有幾錢拎？

無交稅

即係有返工都已經唔駛旨意拿

on9以前派6000
依家物價貴左咁多先派4000
撚狗都唔係咁撚啦

你今年有得退稅之外仲有4000蚊拎

講左日期未

公屋有名都冇得拎咩

係 同你一樣

屌你老母新移民都有

$4000 - 退稅額 =回水數

屌 都唔知搞幾耐先有錢袋

拎過低收入在職家庭津貼即係冇？

你未計退稅嗰筆支出喎

可能間公屋係買返嚟？

市民要作出聲明或攜同稅單申請

應該又係抽查，抽中你先再審查

唔係永久居民都有？我屌你老母

屌你老母咩！得4000$

退稅額係幾多⋯

中產退稅幾皮野
賤民就得4000

派果4000蚊就奶撚哂袋底

波哥 做到野！

正解

D傳媒寫野寫到1999

好撚心直接派好過

行政費咪又係要洗

係要搞到咁複雜

仲唔多撚謝班傳媒大哥日日嗌派錢當正自己係民意。 轉頭又講句成功爭取

返去溫下閱讀理解先啦

要拎單 。。交完稅一野掉左啦

去左外國讀書嘅學生有冇？

陰公，上次人人有份，仲要有六千

今次要冇物業，仲得四千，買iPhone都唔夠

公屋有名就冇
咁大撚把人拎唔到

我奶

即係新移民支那留學生都有？根據定義佢地符合通常居港

薪俸稅及個人入息課稅退稅、利得稅退稅75%

30000月入都唔洗交稅?

不過要搵返退幾多稅,我都想知邊度搵到

幾千蚊都咁撚複雜

😱咁都理解錯

人地本身要比稅
賤民無交稅仲有錢收
仲想點呀屌你老母

廢青有份拎
今次g持 唔反政府了

訓醒反 ， 要扣反嫁，咩之外仲有4000蚊拎

【領取4,000元條件】
●2018年12月31日前年滿18歲
●無交稅
●無持有物業
●通常居港
●無領取綜援或其他援助金
●須作出聲明

【領取退還差額條件】
●繳交薪俸稅少於4,000元
●持有差餉少於4,000元的自住物業

有上有下梗係唔駛

有申請學生資助有冇得拎4000

交津呢？交津冇三糧

【領取退還差額條件】
●繳交薪俸稅少於4,000元
●持有差餉少於4,000元的自住物業

咁呢兩樣同時都係,點計

計 4000-差餉-退稅 = 差額
唔係有物業就無4000

係呀,定義上係有。 因為國內生只要住足7年就可拎永久身份證,而7年係計埋讀書段PERIOD。

至於交稅少於4,000元的低薪族，或持有自住物業但須繳付差餉少於4,000元的市民，均可憑單據申請退還差額。

兩樣都唔過4000
真係有排計！？

點知你有無樓啊，自己睇新聞啦

又無份

冇

真係勁on9 幾百萬人申請要計哩計路
要請幾多人先搞得點

差餉少過4千自住物業？

喺外國留學有冇得拎

屌....

點解無？

左計右計又審核，行政費都十幾億

6000，8000，10000咁上

我諗$4000 係上限，總之就係$4000-退稅-差餉減免＝你拎到既錢

關 於 一 名 人 士 是 否 已 不 再 通 常 居 住 在 香 港 的 問 題 ， 須 視 乎 其 個 人 情 況 及 其 不 在 香 港 的 情 況 ， 包 括

不 在 香 港 的 原 因 、 期 間 及 次 數 ；
是 否 在 香 港 有 慣 常 住 所 ；
是 否 受 僱 於 以 香 港 為 基 地 的 公 司 ； 及
其 主 要 家 庭 成 員 （ 配 偶 及 未 成 年 子 女 ） 的 所 在 地 。

有呀

21k人工無交稅有無

好彩屋企人層樓仲未轉我名

咁有份啦

係咪問政府借錢讀書都冇份？

大概也夠我 送我來回地獄又折返人間

乜有物業差餉會小撚過4千咩？

4000雖然真係好少 但係好過無
唔明白 點解咁多人話 不如唔好派
可能因為我太窮啦...

屌原來要夠18碎
垃圾政府

咁你同你老婆都有

租緊公屋係咪當有物業？

至於交稅少於4,000元的低薪族，或持有自住物業但須繳付差餉少於4,000元的市民，均可憑單據申請退還差額

痴線真係煩撚到癲

係呀 當私樓

假膠？

任 何 人 如 果 是 合 法 、 自 願 和 以 定 居 為 目 的 而 在 香 港 居 住 （ 例 如 讀 書 、 工 作 或 居 留 等 ）

即係大陸落黎讀書既都有？

搞咁撚多野行政費都去左啦，專登叼難人？

嫌煩咪落街問下個區議員囉,個個月逗幾皮野廢架

係啊，政府派錢比大陸閪

有一層居屋
老豆同我都有名
點計

賣左去囉

政府嘥錢就唔浪費

暫時係, 因為讀書都叫香港居民,佢地都一樣有身份證。

睇新聞話要用稅單做證明領取差額，屌交完稅都掉左張單啦，邊到搵返俾你

差餉一年唔過4000

G拎波哥

政府派唔派,點派,派幾多,派俾咩人,都總會有人唔滿意。
不過派都好過唔派。算9數啦

低津係咪全家都冇得拎？

搶完學位又搶錢
乜資源都搶q曬

諗野好似豬頭老細, 諗野就好燃無敵, 諗完下面班人做生做死

在職家庭津貼辦事處負責

呢個處啲人肯定屌晒鬼

廢青可以去申請署期工啦,肯定請好多人。

Fg返左9個月 有無份

蝻係用咩身份居港？
有幾多%嘅合資格？

幾時拎得

審查都有排搞

屌，退稅本身都唔使稅單做證明，而家做乜尻

用乜撚野理據派俾佢地

去人地到讀書仲有錢攞真係第一次聽

4000 租個劏房都唔夠啊屌你老母劏房波

Gran loan 果班2000
依家又多4000
咁咪so

戇鳩到咁

垃圾波真係累人累物
搞咁撚多條件你估唔洗行政費咩
仲要唔set永久居民派埋俾腥港人

屌你老母一定要推到永久居民先有得拎呀

你又咁諗喎,有好多撚屌香港人移民左出去,對香港零貢獻唔洗交稅,咁又點計。

屌你老母成堆大陸支那蝗同蝻都有福利, 你老母弱智架 ?

得稅局先有你資料，兩部門唔相通架，無計

蝻無呀,難民唔算通常居住。

葉劉諗起來的建議麻
有邊次真係work
唔需要同做麥當勞同的士司機解釋，一樣無人明

On9, 計劃一次性, 行政費可能仲好過派出去既錢

咪撚咁天真仲諗咩理據 派錢比中國人民要美化個理由比你？
你估佢唔想淨係派比新移民

睇到一頭霧水
波叔真係唔死都無用

想問下, 拎咩單??

當年薯片有公屋免租 電費津貼
都派4,000
今次咩都無 派得4,000
吃啦！

有物業，冇得分
都好，好過比政府燒晒

條件多多又要抽查
剩係人手都可能洗費仲多過派

岩岩出黎做野 仲未有稅單有冇4000?

仲係學生
有返pt
唔知有冇得派

淨係拎grant，屋企冇拎綜緩？

又益大陸人屌你老母

一開始話左唔派錢，之後焗住派所以要所謂既針對性

280人每人4000只用118萬
現代5餅2魚
屌d 文科仔

yes

唔係人人足4000

毒果寫錯，政府話 110億

你仲on9

無話只限香港永久居民 又俾錢腥港人洗錢

12000已經要交稅啦

連登仔：
唔派->屌你老母咁多錢又唔派糖
派->屌你老母派咁小不如唔好派

公屋撚又贏一仗

贏就贏4000 但輸咗成世

屌仲少過李嘉誠個$5000

岩岩出黎做野 未交稅

阿爸過左身，來身有間唐樓同我阿叔一人一半名，而家轉左名俾我咁我有冇得拎?

簡單複雜化
單係連登一個post都有好多文盲未睇得明

Same

交左稅係咪基本上無得拎？？

呢個仆街政府，攪清楚你而家係幫港人睇住d錢，錢唔係你班仆街咖
當大部份港人有共識派錢
仲阻住做乜鳩，而家唔係同你乞呀屌你
最on9就係幾十幾萬樣條件，驚死蝕俾你

要睇你退稅有無超過4000

過幾日我問馬會拎都唔止呢個數啦！

住公屋有得輸?

公屋撚點會輪，問過租樓撚未？

到底點解非永久性居民都有
由第一次派錢派埋比佢地個陣已經好不解

唔係
4000-交稅錢咩

我對上果次好似交得二千幾蚊稅
係咪都可以拎返千零蚊差額咁既意思？

無收過退稅支票喎

一陣又會有人出黎話自己係公屋但大陸有幾層樓

即刻整個 派錢審批局，局長月薪100萬
今獲仲唔fatfat

有物業咪無

2000X0.25=500
4000-500 = 3500

屌你老母廢閪波派個錢又乜撚野退稅，又乜撚野唔洗交稅又學生乜乜柒柒，屌你個廢閪老母垃圾波，派你就派啦臭閪，屌你老母做親高官都係冇撚腦

由幾時開始計個稅先?

講緊係你黎緊交果張稅單
即係2017年4月至2018年3月果張

幾時派

基本上有物業都好難唔過四千差餉, 起碼九成以上物業都過硬四千啦

有錢收唔係講緊2017年4月-2018年3月果期稅咩

要以下條件全部都要付合先有？！

-今年12月31日前年滿18歲或以上

-通常居港

-無物業

-退稅少於$4000

-無交薪俸稅

-無領綜援、生果金、長津、殘津或低津

-持物業但無需交稅、差餉寬免若不足$4000可補差額

-財政預算案中獲「三糧」的社會保障人士，若不足$4000可補差額

因為政府好撚肉酸 當香港人狗咁撚
派唔派又猶疑不決，決定話派又計哩計路
咁撚度縮陰住陰住黎派 當我地係咩
你會收得開心咩 我都贊成派撚到咁不如唔好派

你有物業咪無囉

唯一既問號真係唔知佢計邊個年度, 正路都應該係2017-2018既

差額

好似係17-18年

搵14000 交哂2期預繳都1000
算撚到盡

計上年張稅單定黎緊張稅單？

冇呀

夠18歲才合資格

【14：30】陳茂波表示，將向合資格人士派發一筆過4000元，合資格的申請者為2018年12月31日前年滿18歲、持有香港永久居民身份證、無物業、無領取綜援、無須繳稅等。

波叔知唔知有物業個D人先最需要有援助
一個月管理費都差唔多2000蚊

聯名物業D差餉點計?

退左差餉仲想點

我要交税 但有供養父母免稅額
咁我係4000-税金
定全數4000？

有冇話幾時派？

兩項受惠項目加埋少過4千照扣 應該

計你最後真係真金包銀交左幾多錢既稅啊........

你係業主？

grant loan都關事？

好難有拎而又成年少過四千

當豪宅

其他新聞話未於預算案受惠先有
邊份先啱？

$4000-交税*075

拎咗持續進修基金係咪都有得拎

差向係本身OVER 4000蚊定寬免左既4000蚊先
香港D樓平極一年都OVER 4000蚊差向

屋企物業有我名係咪沒錢拎？
但唔係我係我父母

話明係 Loan 點會無得拎

搞到咁複雜
好似上次咁，簡單申請，人人有份咪算囉。
算到咁盡，實際行政費又用幾多呀？

寬免左啦

我本身要交果d係支出黎㗎麻，點算受惠

屌你老母 往年4月1號之前18歲先會派，而家成個2000年出世既都有4000 呢條咁既仆街垃圾政府

利申：94後

笑死

全部人派4000 唔得架咩
要搞到咁複雜

280萬個逐個逐個人手審批

如果計2016-2017我就仆街了
果期無返工幾個月佢地退左6000$預邀比我
不過正路都係講緊2017-2018果個

好明顯香港人佔多數啦

自住物業有我名計唔計？

我睇幾個報導都係講緊退稅金額唔夠4000有差額補番

呢度討論緊交稅金額夠唔夠4000

原本grant loan已經派咗二千

派錢派到 冇人知佢想點派
本身又扣差餉 又退稅
而家派錢 又關呢2樣野事
又要左減右減 哂時間哂人力哂錢

屌你老母，有物業就咪撚問啦
部分市民擁有物業作自主用途，沒有繳交薪奉稅，而所享有的差餉寛免又或少於4000元，或需繳交薪奉稅，但所獲的退稅得益亦少於4000元，在此情況下，這些市民亦可獲得發當中差額。

17-18年差餉果張收據 都扔撚咗 點算？

好複雜 派錢咪算囉

佢應該就咁SCAN下普通資料就算
有心人要發假誓應該都過到骨

正常你應該係連form都未填
而家連2018年3月31日都未到

計
只要12月前滿18
所以2000年出世都可以攞
正常唔會18就有自己物業所以差唔多派晒成個年齡層

如果上年有野做交過稅，但今年失業咁有冇得拎

賣左佢咪得囉

退番稅比你 唔同 寬免 㗎喎

d行政費隨時多過派果d錢

不過會抽查，抽唔抽中就另外一回事

諗諗下派唔派錢呢單野
好似唔覺有團體攪遊行示威
777唔係咁西利可以令全部人收口呀

啱啱戶口多咗$4000,咁快入落戶口??

無你份

要合資格人自己申請, 咁擾民既政策係ON9先諗得到
其中仲要有D高齡津貼同普通傷殘津貼果D, 又要呢D行動唔多方便既去申請差額?

啱啱戶口多咗$4000,點解咁快入落戶口??

手快快打多咗一句

係退稅金額唔夠4000有差額補番

四肢殘廢加白卡人士優先補助咖

有拎高齡同傷津果d, 唔會拎倒啦。一年受助額一定過$4000

Sem break 啲人又瘋狂去旅行

振興日韓台經濟

上年9月入職
月入萬三
洗唔洗交稅？
係咪又要4000減個數？

話四千蚊係乞丐或者唔夠嘅個d人，轉個頭咪又去登記攞錢。

應該拎左生果金個D一定唔合資格, 但應該都會照有一批公公婆婆去問

咁你快啲 check下個戶口有冇$4000

我都諗左陣點計，
如果2000蚊係退稅之後交既錢，
咁即係要$2000/0.25=$8000
即係本身要交$8000，退左75%稅，所以實交$2000，退稅$6000
咁係咪即係我退稅超過$4000，變左冇錢拎?

係.

基本上你18歲以上，讀緊書嘅話，應該拎足$4000

唔係計一年受助額嫁, 係計佢比多2個月津貼, 而呢2個月夾埋唔過4000

上稅局計數機自己計下啦

有4000千蚊收，跛左都好番啦

羅致光頭先唔敢答幾時派到，sem break可以發住夢先

高齡同傷殘應該係無
因為本身一個月已經成千蚊

交多過4000表示含撚啦你

屌 交稅要不足4k 垃圾

申領的市民必須於今年12月31日或之前已年滿18歲、通常居港、無持有任何物業、無申領綜援或長生津等援助金

係直情無申請過先得喎

行政費可能佔一半

總之稅項寛免左多過$4000，係$1都無㗎喇，唔駛諗

應該唔會一半但估計最少都幾億

但係有做part time仲有無得袋？

有冇交4000稅

差餉單有兩個人名 除開兩份計差額 定一個多一個少

究竟係4000-薪俸稅
定係4000-退稅
一舊舊咁

家有年過18歲子女單非家庭隨時黎個大滿貫

-財政預算案中獲「三糧」的社會保障人士，若不足$4000可補差額

有
part time都可以爆數做到要交稅咁就你勁啦

咩叫退稅少於4000補回差額？

點樣計？

我物業由公司名擁有
而我又係公司唯一股東
有冇4000執？

我有諗過係你講咁樣，但我覺得唔係

佢背後所指既受惠應該係本身受惠，而唔係淨指今次財政預算案「額外受惠」

點計都有得拎

退稅+差餉 + 回水 =$4000

應該係退稅不足四千就補足掛

交5000稅退3750，補250俾你
唔知係咪咁

廢青又贏

你諗真都知無可能係薪俸稅，薪俸稅係你支出黎㗎麻，點會拎個allowance減支出。

有限公司還是無限公司先, 後者咪無囉

係

鬍鬚佬全民6k 呢條友左唔得右唔得 都剩係得4k

老豆層樓有加我名，咁有無得派

姐係交幾百蚊稅無份

應該係

退稅+退差餉+回水=$4000

智障冇份

無交過稅啊

唔知你d差餉點分

以前year1 2 有拎full grant 今年無拎 咁有無4000蚊

派埋俾新移民 好心永久居民先派

到底點解d師奶廢青同學生會有得派？
根本應該有返工有交稅有貢獻既即時過數6千

姐係要今年正式評完稅之後先派

好似係永久先有？

聯名差餉點計? 一人一半?

全部派，會益撚班攞綜援，有樓嘅又可以照攞。
佢而家想針對幫班夾心，又話煩。

有身份證就有
唔洗永久

係計薪俸稅？
利得稅都唔關事？

新聞無講永久

佢宜家個標準有d怪

話扶貧又唔係，齊齊派錢又唔係

依家淨係敢講係下個財政預算公佈前

點解大家將有無得攞錢解得愈來愈複雜

唔關grant事
個援助金係老綜嗰啲

正常都應該係講緊2017-2018

無知一問，交4000稅，大約即係月入幾多

佢本身set到好on9

2萬幾到

真係唔知佢理解力要幾低先可以得出呢個結論

要睇仲有咩免稅額 有無供養父母等

本身set得on9
但事實係有更多本身個人on9

有聯名物業唔洗交稅 差餉阿媽交 咁有冇得退4000蚊稅

依家d財政預算案最受惠好似都係咬老綜嗰班人

我想知佢援助計退$4000果度，係計多左果兩個月，定全年計。如果全年計，咁應該全部有受援助嘅都唔會有錢派。

唔係我想咁諗
係頭先蘋果寫得衰

【領取退還差額條件】
●繳交薪俸稅少於4,000元
●持有差餉少於4,000元的自住物業

嬲屌

希望唔好係計2016-2017
果期我比佢退返6000$

果種退應該唔計啦

冇腦on9 仔

到底佢係計 16-17年度報稅
定係黎緊報 17-18

做pt做到要交税
你不如講自己full time啦on9

陳茂波夠唔夠膽講行政開支係幾多

講出黎會唔會比人恥笑

真係

持有差餉少於4,000元的自住物業

無講係寬免左, 試問香港幾多物業係一年少過4000蚊差餉

其實我覺得好鬼麻煩

今年扣左父母同供樓，交幾百蚊税，都有得拎差額？

毒果真係唔洗睇，D 記者好廢

18 19 預算 既補漏方案 ， 等佢 5 月 立法會批得錢, 部門拎錢去 搞行政， 無 8 9月應該都未開始拎得

前幾年通脹無咁高都派6千，依家派4千追唔撚到通脹仲要少2千，on99當我地lulu定乞衣

新請果d staff應該會痴線，每日收幾多個電話，比人問咁樣有無得拎呢樣有無得拎

菲律賓工人有冇?

我垃圾居屋都5xxx

姐係新移民有份啦
冇講到明香港永久居民

睇退稅額 唔係睇交幾多稅

照邏輯推論應該係指退嘅金額

可能退$4000+行政開支 仲高過 全民派$6000+行政開支

買咗樓花點計...

支那狗成條村齊齊申請單程落黎拎錢

咁層樓聯名得一個人做野係點計先

其實退稅幾多可以去邊度睇？或者可以點計出來？

算

政府有計算機...

唔理咁多9衝去申請左先

隨時出年先拎到啦, 稅單有D要年尾先拎到

係咪上年交8000蚊，今年交6000，咁就代表退2000？

利得稅計唔計先

佢搞到咁複雜,真係好高行政開支,

人人6000,少d審查,少好多開支

我好想知佢個行政開支幾多錢
分分鐘高過要派出去既錢
班staff真係多謝佢
肯定日日由開工聽電話到放工
個個都打去問自己有沒錢
又要解釋點解沒,然後又有一堆人係電話度講自己有幾慘幾慘
叫佢做好心幫下佢申請有得拎錢

以前派6千果陣我做緊社福機構pt
完全唔關派錢事都大把人後問佢有沒得拎錢同點申請

當年派6000蚊個program都偷咗唔知 幾百萬

審查條友唔洗出糧嫁

唔係, 係睇你6000$退幾多

唔做野做隱青都有啦

而家唔係政府一禁電腦 就知 俾幾多你
係你填完 佢再對 wow

退稅計唔計利得稅

填表,印表,收表,搵人做,全部都係行政成本

non-mean呢

我又好奇一問，有拎資助既學生，仲可唔可以拎埋呢4000蚊?

但點申請

加人手 政府ot要補水

部門資料唔互通 要你自己申請比稅單差餉單佢...你都要請人去處理申請資料 仲未計隨機審查既成本...點樣禁一禁電腦就ok？

唔好話審查, 剩係聽多幾廿萬個咨詢電話, 收到最少280萬份申請, 其中有幾廿萬份應該會親身上去, 仲要問點填點墳, 收到對下資料齊唔齊, 輸入呢D資料都做死人.

On9一問，計算機得應課稅額，但退稅數字係睇邊個

OT唔洗俾錢? 原本D人冇野做?

係 好on9

某報終於更正左

扺佢老母喺佢供到第一層樓果陣死撚咗

等立法會過左撥款先

詳情未知

係咪交一蚊都有得退

呢單野新加㗎喎，點定哂呀

搞到咁複雜不如索恆性直接派錢好過啦

即係有樓人士有無得派？條數點計？

用呢個計完睇紅色果part

應該係用2017-2018 最後評稅計, 例如張圖咁 : $4000 - 1372(已寬減稅) = $2628

on9 而家人地都話要另外請人做

無腦

根本寫果陣都應該要諗倒

而家d新聞下下要鬥快要鬥即時，成日有錯

每次派錢, 有居屋抽就會見到好多人咩都唔識

D 行政成本係咪有心比人賺

係外地讀u一年返黎2個月算唔算通常居港

新聞好似講咗 政府會額外請人...完

還我dse

過左

3999可以拎足4000？咁如果4001果d咁咪好撚慘？

申請隔離dept資料都要揾人做嫁
唔係電腦禁個制就成個政府嘅人都睇哂嫁

痴撚線 班賓賓起馬都叫服務香港人

仲有價值過班支那留學生

留學讀書仲有錢收真係聞所未聞

我覺得條友係要玩野，等你班友無咁易拎倒

移左民有身份證果班應該無份？

住嗰層樓係老豆名 但我交差餉

請問我係自己申請四千定退差額？

睇你有無扣稅，獨生子女供養父母個啲

屌你老母on9波, 知你弱智但都唔撚使講明自己係弱智架？！

3999可以拎1$, 4000就無

X你老母 交3999蚊, 者係直接比4000我

對比咩9都唔洗做既學生,大學生,直接拎4000 ?

咪問啦 到時咪知

咁其他部門有冇稅局資料？

佢好on9

唔怪得個個都起度屌鬼

仆你個街陳波波

唔撚想拎書津啲大陸人都有得拎 平時r埋咁撚多著數 返part time又要人出現金 唔過得數 咁撚on荒死人地唔知你攞咁多納稅人既錢 屌你老母

其實益班新移民 新香港人

【派錢4000】「持香港身份證、通常居港」合資格 來港讀書工作配偶人人有份？

2018/3/23 — 16:11

財政司司長陳茂波今午公佈財政預算案「補漏拾遺」的「派錢」措施，他會見傳媒時指，有資格申領4000元的人士其中兩個條件為「持有香港身份證，通常居住香港」。持有香港身份證的人士，通常指包括未具永久性居民身份的新來港及新定居人士，以及來港讀書的學生；至於通常居住香港，根據入境處資料，也包括外資或內地公司來港工作的僱員、及來港讀書的學生，那麼今次「派錢」對象是否不限於香港永久性居民？

《立場新聞》在記者會後聯絡財政司司長辦公室尋求答案，但新聞主任電話打不通，司長新聞秘書則「不在其座位」，而負責和議員和傳媒聯絡的政治助理何翠萍「去了開會」，暫未有人澄清獲派錢資格。

根據《人事登記條例》，除過境旅客、年老失明或體弱人士、兒童，以及領事館職員子女，凡年滿11歲的香港居民，都要登記領取身份證。當中包括學生、外籍僱員，以及港人外籍配偶。

至於「通常居住」，適用範圍就更闊。根據入境處網頁解釋，任何人如果是合法、自願和以定居為目的而在香港居住（例如讀書、工作或居留等），不論時間長短都會被視為通常居住在香港。如果他/她只是暫時不在香港，仍會被視為是通常居住在香港。

至於不「通常居住」如何定義，入境處就指有四大因素，包括：不在香港的原因、期間及次數；是否在香港有慣常住所；是否受僱於以香港為基地的公司；及其主要家庭成員，即配偶及未成年子女的所在地。

另外還有9類人士無論在香港逗留多久，都不會視作「通常居住」在香港，包括：非法入境者、違反逗留條件人士、難民、外勞計畫參加者、家庭傭工、使領館人員、駐港部隊軍人、以中央政府旅行證件來港者，以及在囚人士。

佢派左仲衰過唔派 比人吊死

仆街

自己申請$4000

你寬減稅果度拎左援助lor

老豆名唔關你事 你全收4k
你老豆可能有差額

唔該哂

呢個政府真係好撚仆街

明白

非永久性居民都有份

吹咩

退還差餉少於4000即係點解？

要你長期居港

咁你都有得退稅，魚蛋論

派$4000 , 新來港支那蝗又贏~~~

一黎到, 拎完身份證就出糧

總之

$4000 = 退稅+退差餉+回水金額

你覺得LR office 可唔可以 開佢個system click 一下 睇到你 交左幾多稅

或者 WFA 套system 可唔可以 click一下 睇到你個物業係自主定租緊

data matching 要做係做到 時間都唔係好長 但前期 去整套vetting system 我諗點教要時間

我交幾千銀稅, 但退稅多過$4000, 變相交稅養支那蝗

派$4000 , 支那富二代留港生/FG又贏~~~

坐移民監仲有錢袋

薪俸稅計算機有base on財政預算案
入面計完有寫退幾多

買左既公屋點計

而家文盲先要做記者，特別係apple

係咪外勞都有

搞到呢到班人係到問問問

係我問
有邊個唔想知有幾錢呀
尋日都計定有無份
頭先就比蘋果fake一fake

簡單黎講, 如果"稅 款 寬 免 款 額"多過4000, 咁仲有無得拎?

無啦

紅底01 記者其實幾好

好誠實 比多5毫你

屌佢老母

無，佢個邏輯係點都比$4000蚊你，你其他補助度拎唔夠，就補夠比你

叫創科局嘔返500億出黎仲好啦

搞到咁撚煩 派你就派
仆街波 屌你老母臭閪

如果租樓 月入 2-30000 左右 冇父母退稅額

loan都無？

月入過2萬,唔洗FF

佢意思係稅果度已經寬減左比你

照計，業主有你名就無份

4000 蚊真係屌你老味ON99
上次都6000
今次仲要受惠人少咗
點撚解仲係4000
仲要晒人手去搞...
好撚ON9

17-18年度冇交稅 月入2皮 有冇4000?

我借咗你架車咁你架車會唔會變咗我嘅嘢

係 我明
咁佢跟本應該係學生都唔派
學生有乜必要拎4000

點樣先可以拎到4000千蚊，佢直接寄去你銀行呀？

估不到全港有280萬廢人

收嗲啦

講左，未過立法會，跟住申請仲要時間審查，未有人知詳情

唔係睇返差餉單人名咩？如果無名就有得派？

同政府租樓你本身唔係業主

屌
父母免税額都當係，無得拎4000
咁全港揾10000樓下嗰d先有得拎啦啫係

出黎做野唔太耐
唔係好識計 用17-18個計算機定18-19

其實我就覺得好on9 又要請人 vetting 又剩 時間又會拖長左 市民又會多怨氣 盤數個盈餘又多 你一係就唔好派 搞好民生 一係就全民派

父母免税額都當係 認真呢

但咁都唔算受緊資助咩?
公屋戶係之前預算案應該有受惠?

係外國讀書計唔計

邊度講退稅額係

頭先見到另一個人問過差唔多既問題
我以為佢已經最戇鳩
估唔到有第二個同樣戇鳩既人

個廢柴比人屌兩屌,又加少少
真係係條街是但捉個人黎做都搞掂

1.如果你個名係個契度，不符合攞4K條件

2.如果你交差餉少於4K，可以去申請攞差額

睇番前幾頁幅圖睇下合唔合資格

冇人話父母免稅額

住得公屋都係咁無腦

其實依家唔算人人都有受惠咩?
低收入人士有4000
高收入既有得退稅
仲有咩階層無得益?

蘋果話長居香港都計
應該只要你唔係移左民都得?

佢成個計劃 由推到公怖 用左幾耐 就知佢咩料

1718

無交稅都好意思收錢 對社會做過啲咩

有4000可以叫hg

唔好比佢過! 加多D!

唔該巴打

波叔D政策一時一樣
可能下個禮拜就改玩法

行政費一定多過派嘅錢

如果佢覺得退稅俾你已經係受惠 咁年年都個個受惠
而家d人屌佢 政府收入多 唔再拎多d出黎俾返市民
搞場大龍鳳 中層咁多人 都拎得幾佰蚊 或者冇
咁都叫還富於民

人地想咁窮嫁咩
低收入已經好慘

算叫包晒所有人 ，但依4000 所要花既時間 一定比 以前長 ，你當佢真係280萬 人 ， 仲話要vet ,我打個7折都200萬人 ，一個department 比盡幾百人 ，要搞晒審批時間快極都有限 (雖然已經唔洗要咩文件，但總有盲毛 真係會比張id copy就覺得有錢拎)

講咁多廢話
最後又咪係派錢

應該派六千!!!

父母免稅額唔當呀，係講退稅呀

咁其實人工係咪要低過15k先有

睇下新聞 無入息上限

佢意思退稅果度過$4000

大把出現金唔報稅既撚屌

大約月入少過19~20K有得拎

不過可能退一千幾百囉

X2036

買左嘅公屋好似有分業主同家庭成員名，咁家庭成員應該合資格？好似咋

中產乜都冇! 年年都係咁! 益晒對社會冇貢獻班窮畜!

有扣稅

Dklm搞咁多野，直接派好撚過啦
真正既香港人係唔會有真窮，依家益哂班大6人

中產有退稅同免差餉啦

政府話 你交稅應分 退俾你 仲唔講多謝
但 退完 收小左入息稅 靠高價賣地 年年收入都破紀錄

唔洗交稅就攞足4000
交唔足4000就補差額
好難明咩

真係唔識計

但要你搞一大輪野，填表、遞表、出示稅單，唔知點聲明咁，跟住拎幾舊水

我覺得條友係條氣唔順，特登玩野

一早已經益大陸企業, 唔係整個科技基金把撚啊

退稅少過4000 同交唔足4000 唔係兩樣野黎架咩

你月入好高都有機會受惠
只要你本身免稅額夠多就得
交唔足4000 就會補夠差額俾你

如果有就睇番張契點寫先

過完立法會公佈左細節出黎再算

問︰來港未足7年的新移民有冇份？
答︰有份。政府提及的合資格人士為「通常居於香港」，即任何人在過去12個月內有不少於180日在香港，即視為通常居於香港。

即係大陸落黎讀書同賓賓都有。你話呢個政府係唔係戇撚鳩 。

如果咁計 可能都有兩千幾落袋

係 總之你交稅4000以下
就會補到足4000俾你
例如你交500稅 你就會有3500

好撚on9 連學生都有

返part time拎左交律有無

你肯定你明？

有 攞足4000

條友錯晒concept

使緊屋企錢，冇返工，冇物業
又多$4000零用錢
多謝政府
好彩父母層樓冇落我名

咁你講一次我有咩錯

無供養既單人界線係月薪19391
多過既唔洗諗

咁如果物業無我名
但同老婆(物業有名)夾份報稅
我又有無得拎錢?

垃圾波真係最垃圾局長
朝令夕改，改完又冇人知佢想點

申請完得一百幾十果d，真係唔知申唔申請好

係咪即係菲傭出雙糧？

係退稅額唔夠4000補返差額

係架 但理論上
你交稅3999都可以申請
攞1蚊

冇收入咪拎足囉，否則係4000減退稅額

上次派咁多年前都派6000蚊啦
而家咩年代呀？
派得個4000蚊當香港人係咩？
屌你老母啦

退稅額

總之應該要睇嘅係"稅款寬免款額 "

而唔係"你應繳的總稅款(稅款寬免後)"

佢logic 係"稅款寬免款額"等如俾咗錢你，俾唔夠4千就俾埋差額你

真係好撚戇鳩，佢地都有，土生土長出去留學嘅反而又冇

垃圾政府

睇來師兄大個都係住公屋

屌你老母，都話退稅啊

交3999即係退成萬6蚊稅wor

除咗買隻apple watch唸唔到要呢4000嚟做乜

比之前派少兩千
一係唔好派，要派至少唔好低過之前。

退75%，即係已經退咗成12k

係wor
係原本16k稅 退左12k

交稅4000 ，唔代表係退稅4000
你交500稅，退75%，姐係375
4000-375

我地中產唔計退稅呢啲野!
淨係計鳩你班窮撚

條友仲話「好難明咩」

有樓是否睇差餉定無得派？

最on9 係d記者一開頭唔明又亂寫

而家香港d記者真係好低質

多謝波叔 下年sem break又可以去旅行

基本上你有地方訓都冇得拎天橋底都計

外國讀書撚應該無份拎四千
過去一年有超過180天唔係香港

睇差餉 差餉免唔夠4000就可能拎差額 (好似係)

利申 扣左免差餉拎唔足 屌佢老母

下 去左外國讀書就冇 仲想人地讀完返黎回饋社會?

派就派啦 搞咁多野
反而新移民又有 點解唔直接搞香港永久性居民先有?

返黎香港有寶咩

佢派到D人都唔知自己有冇得拎真係好撚白痴

真心咩

媽，好亂呀

本身退稅啲錢點攞?

唔返了 真係垃圾到
派又派俾新移民 佢地就有關愛 真香港人去外國讀書就冇

理財新思維 好波到

幾時有得拎錢

學生哥去左exchange

多謝波哥比多4000蚊我歐遊

通常居港闊過西隧
個解釋權
波叔又要出來解釋

理財新思維： 彈出彈入打我啊笨

下，即係無？

日日做撚到隻狗咁既我: 免左差餉扣左稅所以冇得拎
唔返工朝朝去飲茶打牙較既新移民師奶: 拎足$4000

屌你老母

稅單係睇16-17年度定17-18年度嚟緊嘅稅單？

我掉左之前個張

波叔不嬲on99

仲有冇漏網之魚？

政府感謝你！

波叔真係好辣殺
簡單永久性居民全民派錢都可以搞到咁繁複

18財政年度
收17-18既稅
咁你話係睇邊張

珍 未見過咁垃圾既財爺 冇樣野做得好

搞咁多野把撚咩
神早就唔應該搞退稅,免差餉,垃圾人士3糧
直接全港18歲以上人士一律派8000
慳返D行政費好過啦

交3百蚊稅，應該收到幾多?

交左唔計 最後一定係4000
咁講會唔會明D

無交稅有得分真係好撚on9
我交咁多稅就係同人養on9仔

好波 連登仔唔好醒我地d廢青有錢拎
可以儲錢了

1718都未計稅...

無交薪稅係指邊個年度？

差餉睇一季定一年

冇我份

多謝波叔既4000蚊零用錢

利申：大學生，屋企比既零用錢一個星期$2000，多謝波叔比多兩個星期零用錢我地呢d 貧苦學生

拎書津班新移民貪書津個兩三千蚊，放棄左$4000

差餉 一年計定每季第

咁撚多條件擺明冇心派喇你老味

我岩岩7年
年年都有4000咩...

屌你老母呀

如果剩係計個行政費用, 當年派6K好似話銀行收咗8千萬
好喇, 今次280萬人派4K, 最後係咪都係經銀行? 銀行會收少過之前? 今次唔係上次人人都咁多錢, 而係好多人條數都唔同, 佢個收費分分鐘仲高過上次.
都仲未計今次政府自己要用既人手, 時間應該要多上次幾倍

我估一年 今年四季都有寬減

點解可以咁一時一樣
一時全免考試費
一時只係俾日校考生
一時唔派
一時派2000
一時派4000

大佬呀 好難觸摸
會唔會轉頭又話唔派

屌你有樓仲想拎$4000？ 咁我呢d貧苦學生點算？
利申：一棟樓都冇，屋企人話幾棟樓收緊租驚我唔識處理

●持有香港身份證及通常居港

其實你知唔知grant同loan兩樣野黎
loan鬼有2千

On9仔

成日反政府既人咪拎錢呀

有人係grant 幾千 咁又點計阿

即係要七年

究竟真相係點

陳茂波今天提出合資格申請4000元現金津貼的條件：

1. 2018年12月31日或之前年滿十八歲，持有香港身份證，並且通常居住於香港；

2. 沒有在香港擁有任何物業；

3. 沒有領取綜合社會保障援助、長者生活津貼、高齡津貼，或傷殘津貼；

4. 在2017/18年度，無交薪俸稅，並就此作出聲明；或退稅少於四千元，出示稅單為證

大學生拎左$2000，究竟仲有冇得拎＄4000

我屋企層樓冇我名
又冇返工
有錢攞

有全grant/半grant有2k 冇4k
冇全grant/半grant/借non-mean有4k 冇2k？

聯名物業點計? 除返開?

有香港身份證=／=香港永久性居民

如果層樓全家10個人聯名
得老豆有野做 唔洗交稅 當2000蚊差餉
除左老豆全家都去申請
咁點計法

作出聲明係自行申請咁解?

有錢收就開心架啦，計咁多把撚咩

無擁有物業,但負責幫屋企人交差響,差響信寫自己名,有無份

你無啦成日賭馬

差餉係聯名嘅話 點計？

佢應該未諗

笑死
幾符合小波思路

夫婦合拼報稅, 老婆只係主婦冇收入, 老公今次退稅8K, 咁老婆有冇得攞4K?

廢青有?

佢應該都未諗

姐係唔係香港讀書就冇份既意思啦
上次無份今次有無份
派都派得衰過人
仲要俾成倍行政費
搵連登仔做都好過年垃圾

計左一年 計唔掂 唔撚派啦

返下炒散既廢青有冇份拎狗糧?

理論上冇 合併已經有稅既優惠

姐喺有交稅有冇錢收？

老婆只係主婦就冇需要合併評稅

大學生有無？

咁波波所謂既家庭主婦主婦都有咪又係9UP, 有幾多人夫婦唔要老婆個免稅額?

我都想知 第一年交稅交左幾百蚊

破左產 無番工 有無得當生活費用

有得拎4k，因為老婆冇收入唔會幫你地做合併評稅，會直接比個已婚人士免稅額老公，老婆唔會收到稅單，老婆會符合唔駛交薪俸稅呢個條件

利申：正職幫人做稅務野

真心覺得佢無諗過聯名點計差餉

可能到時話除人頭算

算啦 佢應該都未諗

有的士牌又有大陸樓都有$4000.好開心

我同你一樣

免稅額唔同退稅喎

香港土生生長永久居民但係海外進修就無得拎

大陸仔黎香港霸學位嘅反而有得拎

波波你係得嘅

#ador
不過咁講
如果兩公婆 老婆層樓有名 就算主婦 都冇
當除2 半個名 拎一半

即係聯名嘅話差餉點計嘅問題

如果無理解錯誤,應該係咁計法

未退稅既情況,應繳稅款少於$5350都有得拎差額(因為$5350 X 75%退稅 ~ $4000退稅額)

以$5,350既應繳稅款黎計,應課稅入息實額大概係$100,800
($45000 X 2% ($900) + $45000 X 7% ($3150) + $10800 X 12% (~$1300))
$100,800再加埋基本免稅額$132,000,即係$232,800
所以如果你無任何其他免稅額,年收入~$232,800(~$19400X12)應該就係個分界點

如果供養60歲或以上父母($46,000父母免稅額)就再往上自己加年收入$46,000(~$3800 X 12)
如果供養55-60歲父母($23,000父母免稅額)就再往上自己加年收入$23,000 (~$1900 X 12)
如果全年連續同父母住而父母無付出十足費用就再double父母免稅額

幫朋友問，佢走水貨8年，交受僱記錄無交稅，住私樓不過係細佬名，無食綜援。有無得派？

0.25咩黎
真心唔識

有排先收到

得個4千當人乞衣咩屌你 半部IphoneX都未買到呀

咪係。

話玩一玩DSE就改限制
再屌一屌又派4千
一齊屌個首期番黎

波叔

屌

高招
一開始話唔派等你無哂希望
一話派少少就好似久旱逢甘露 當狗咁撚

dllm 其他措施派唔夠4000就補到夠4000 咁點解唔全部人都派4000算
仲有就算非永久居民有得派 都唔可以派多過永久嘅一半 (2000) 起碼好似澳門咁

淨係申請non mean個d都有？

777：『之後自然無人反共 23條輕易通過....』

應該咁講(好似係)

如果自己有供養60歲或以上父母($46,000父母免稅額),個分界點就再往上加年收入$46,000(~$3800 X 12)
如果自己供養55-60歲父母($23,000父母免稅額),個分界點就再往上加年收入$23,000 (~$1900 X 12)

佢未過十八歲可以，過左18應該唔得，因為佢唔係接受全日制教育
仲有個大前題就係你父母冇申請到佢個子女免稅額

反唔反都輕易通過

你班友仔，當正係樓主派咁，個個都問問問

咪撚咁度縮啦

一個post就睇到香港人閱讀水平有幾差
邊有資格係度笑啲廢老要打去問自己有冇得攞

廢青表示歡迎牙
下次投建制

邊個迫你買

佢地班友最叻咪講稅又要交，樓又要供，錢又無得派 派埋比佢地就富者愈富，有樓又有錢

但波叔成功分化香港人

屌你老母。 得4 千仲要減埋退稅額計， 你老母拎用黎計數既admin fee 出黎個個派算尻數啦

我終於撚到grant撚

想問下用稅務易, 無單咁點?

阿波會叫你cap screen print 出黎

真係戇鳩到得人驚，遲啲問埋租緊間劏房係咪當業主。

有樓同出國讀書
搵緊五六果啲FG就死鳩開啦

屋企有錢就問媽咪攞錢啦

柒頭波都唔知諗乜，最撚柒慘既係夾係中間既夾心層，下面個班乜鳩都唔撚洗做就成日嗌辛苦又要有福利，屌

邊到講grant無
你無拎出3糧既item就有

不如布交稅既直接派4000
退稅果陣先扣4000再退咪重好計

有咩問題
2000年出世既唔係香港人？

請問差額
差餉係計係一期定1年?

屋企層自住居屋有加名,自己仲讀緊書,如果4000仲減1年差餉應該冇晒...

無交稅都有

一年啦

先唔講2000應唔應攞
往年？
2011年3月2日，曾俊華宣佈改為向年滿18歲的香港永久性居民一次性發放6,000港元，預計耗資360億港元。這種直接派發現金予市民的計劃，乃香港開埠以來首次，並被認為是「破壞當局一直所奉行的謹慎理財原則」。
所有於2012年3月31日年滿18歲並獲得香港永久性居民資格的人士，均合乎資格進行登記。合資格人士如未能於2012年12月31日或之前完成登記，即當作放棄論。估計合資格人數約610萬人。
送多3個月畀你

平時都唔覺咁多弱智垃圾
一講派錢即刻出哂黎

我想問 強國學生嚟香港讀書、非永久居民，都有份？
唔會咁on9 丫嘛？

依家睇解釋就好似真係有咁on9

死返大陸啦

想問''通常居港''係咪即係支那都有得拎

與其你屌00後 不如你去屌班新移民先啦

閱讀理解U，我邊有屌00後呀

就算派
好心都留返俾香港人自己友

如果間屋幾個人名 假設過晒18歲,落左仔女名又仲讀書
差額差餉咪變相多左幾人份...

個0.75係唔係財仔年度果9個月？

其實可唔可以咁理解
當本身要交1000（750今年＋250下年）稅
最後就比250稅
750 free左
加袋4000-750＝3250

申請手續一定煩過西

實做到好似要面皮幾尺厚加自認廢柴先會去求佢個4000咁

政府今午宣布有條件地派4000港元。(高嘉業攝)
政府派完四千又四千！大家不用太高興，因額外的4000港元可能是指行政費。
現時政府委派在職家庭津貼辦事處負責申請及審批工作，根據立法會文顯示，該「職津辦」在去年2月處理59,625個「低收入在職家庭津貼」(職津前身)，惟相關人手及行政開支達2.347億港元，以此推算，即每個申請的行政開支達3936港元。換言之，政府是派「一份津貼、使兩份公帑」！
不過，上述開支是應付2016年新設的「低津」，或許屆時的行政成本會稍為降低。惟肯定無法低於與2011年政府派6000港元計劃的行政費作比較。翻查當時的立法會文件，政府委託銀行代辦申請，各銀行的行政費為20港元，最後更向政府提供75折優惠，即每人為15元，相信政府是次肯定要以天價行政費為財爺補鑊。

好撚ON9..................................屌

仆街正苦, 分分鐘要去宣誓證明

派錢派到俾人鬧
點解波叔可以廢到咁

留學生同wh無份咁好笑？

劏房波嘅廢你估流架

搞清楚final tax 同provisional tax先...

好似簽衰仔紙咁 用自尊黎撚嶋人

要有永久居民身份證囉

唔洗
有身份證(唔係3粒星)都有

支那蟲人人4000

不如香港出世先有啦
我諗咁樣連登應該又有班人屌老母

我94年出世 派6000蚊個時 我17歲 差幾個月先夠18 好啦好啦 我應命啦 鬼叫唔早多幾個月出世
好啦以家23歲啦 出緊黎做野 人工13-15k左右 要還學費 比家用 之後點知住公屋但有我名 4000蚊又輪到我拎
我居住左香港23年 乜都無真係灰撚到爆
如果真係舊錢可以比個啲新移居
我想問 我仲係咪屬於呢個香港既香港人？

要睇租定買
就算買未必完全無

中國留學生都有

屌你老母劏房波

夾心慘過死

新移民最開心

夠18未

冇啦白痴仔

照4千呀醒目仔

隨時下年先攞到呢4000

寧願哂行政費搞咁撚多野都唔肯派錢
屌你老母

咁grant個班咪fat fat

$4000+$2000(預算案)+$2500(本身full grant關愛基金)

屌你老母臭系陳茂波
整埋份狗屎垃圾預算案
完全唔撚合理都可以發表出黎
被人屌完先左改右改
仆你個臭街而家又派得4000
仲要左計右計荒死分多一個幾毫俾你
寧願拎錢黎做行政費
你拎返創科局果500億出黎個個派咪唔洗度黎度去囉
講真香港真係衰撚到貼地冇得救架啦
我寧願你每年拎出黎派1萬幾千俾我去轉旅行
反正d乜撚高鐵港珠澳大橋我地都冇份用既

搞咁撚多野都唔知幾時先有錢到手

作咩聲明呀又，屌你老母咁撚煩
薯片搞嗰時我記得好快有得攞，一啲都唔煩

仆街政府

退還差額即係 4000 減交左既稅？